---
uuid:             ef115866-9472-4b8d-8611-6254320046b5
layout:           post
title:            '京吹：一起走吧 2'
slug:             hibike-lets-go-02
subtitle:         null
date:             '2015-06-09T06:12:32.000Z'
updated:          '2015-07-31T07:05:07.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - hibike-enphonium
  - 2d-world
  - fanfiction

---


低音部的练习结束后，黄前久美子就选择了教学楼后边的一处空地继续额外的悠风号练习。

这里，只要黄前抬起头便可以看到在远处楼顶的走廊上正在认真练习小号吹奏的丽奈，就算她低头沉醉于悠风号的练习，也能从小号的声音上判断出丽奈是不是结束练习要回家了。

想到练习结束后，命运的巧合让她们携手回家路，黄前便觉得，命运真是太美好了。

虽然约好一起走可能更省时省力，但是，黄前从社团活动到现在都没有找到合适的机会，所以只能托付给命运了。

而命运，就掌握在她手上。

黄前抱起悠风号，虽然绿给它取名杰克，但是，她还是在私底下偷偷地称呼它为丽奈，抱着悠风号吹奏就像…

黄前中止了自己的胡思乱想，再想下去，真要变成丽奈称呼的变态了。

“好吧，丽奈，一起吹奏吧。”

黄前悄悄地对着悠风号说到，然后应着从远处传来的小号声，吹出了自己的心声。

悠扬的小号声与低沉的悠风号声音在暗中呼应，交响，缠绵，融合。

悠风号的声音相对低沉，黄前不知道远处的丽奈能不能听到。

听不到也好，这样就不会打扰到丽奈了。

丽奈的演奏水平真高，而她，还有很大的进步空间。

她还需要付出更多的努力，才能有所长进，而丽奈也在拼命地练习，以求达到更高的水平。

所以，一起努力吧。

黄前觉得自己很傻，一个人在这里一厢情愿，也不知道丽奈是怎么想的。

但是，总有一股幸福感留在心中，总觉得自己的心意一代能够传达给对方。

————

结束完社团活动后，冢本秀一便跟着同学搭电车并在中途下车去吃了个面包。

冢本不得不承认自己是个吃货，而他对这家面包店的面包总是念念不忘，真是太好吃了。

不过，今天不同往日，今天的主题不是吃。

在选拔前，冢本便下定了决心，如果被选上，那么他便要向久美子告白。而在老师念出他的名字的时候，他感觉到了久美子的目光，这给了他很大的信心。

可是，之后的吹奏练习很多，忙得他总是找不到时间。

而他不能再等下去了。

所以，在电车的中途拦截住久美子，制造命运的邂逅，然后两人一起到老地方的凳子上，如此浪漫的气氛，他的心意一定能够传达给久美子，让久美子答应做他的女朋友。

命运就掌握在他的手上。

为了不错过，每趟电车过来，他都要上那节久美子总是在的车厢去寻找。

可是，又是一趟没有久美子的电车。

“秀一？”

电车上的叶月很惊讶地发现秀一单独的身影，虽然对秀一没有发现自己感到难过，可是想到，久美子真的不是在跟秀一约会，又不禁为秀一感到难过。

“啊，是叶月啊，你好。”

“下车吧，我请你吃面包。”

————

幸福的时光总是过得很快。

当意识到丽奈要离开，黄前都没想到自己在不知不觉间加练了一个多小时，嘴巴都吹得干燥难耐，即使中间补充了不少水分。

黄前也顾不得这些了，赶紧收拾好椅子，抱着悠风号去活动室，然后便可以跟丽奈偶遇了。

丽奈，岂不是站着吹奏了一个多小时？！

在社团的乐器室里，果然遇见了丽奈。

“丽奈，真巧啊，要回去了吗？”

“嗯。”

“那一起去搭电车吧。”

“夏天日头比较长，现在天还亮着，我骑车回去。”

“啊，骑车？这个…那个…”

怎么就没有想到这个呢？怪不得最近在电车上都没有碰到过丽奈。这可怎么办？黄前的脑袋一片混乱，心情跌到谷底，感觉无论怎么努力都爬不上去了。

“一起走吧。”

“啊？”

“我的车可以载人。而且我也想跟久美子谈会话。”

“太好了！”久美子自觉这一下的声音太过洪亮，赶紧降降音量。“我来载你。”

“轮流载吧，不然我会过意不去的。今天就都不带乐器回家，省点重量。”

“不带回家练习，可以吗？悠风号确实重，不过带个小号总是没问题的。”

“不了，今天不想背着小号骑自行车。”

“我背，我提就行了。”

“笨蛋，别啰嗦了，快走吧。”

“笨蛋？我怎么笨了？”

然而，丽奈并没有回答，一转身，一甩头发便走了。黄前当然是果断跟进了。

黄昏时分的北宇治，覆盖着一层淡淡的黄金色光芒。

“真漂亮，怪不得丽奈喜欢骑车，而不是坐电车呢。”

“跟那么多不感兴趣的人呆在一个空间里，无关音乐，我不习惯。还是喜欢一个人骑车的自由自在。”

“丽奈的风格啊。”

“呵~最近的吹奏怎么样？”

“好多了，还得到了明日香前辈的表扬。”黄前想起了明日香前辈的“开始恋爱”，脸又不禁红热起来了，还好，骑车的丽奈背对着她，不然多不好意思。

“都是丽奈的功劳！”

“怎么是我的功劳了？”

因为感觉在跟丽奈开始谈恋爱了。当然，黄前不敢这么说，难为情。

“因为跟丽奈约定好了，要努力的。”

“那还真是我的功劳了。”

“丽奈呢？有没有因为我的功劳而吹奏的更好？”

“有，当然有了。听着久美子的吹奏，静下心来，终于知道了泷老师说的需要改进的地方了。”

“嚜，丽奈真会开玩笑。”

“不是哦，是真的。音乐不是语言所能尽说的，泷老师指点的，和自己感悟出来的，虽然是一样的东西，但却有很大的区别，自己感悟出来了，那么接下来去改进便是顺理成章了。”

夏日黄昏，再加上一丝凉风，黄前并没有感觉到多少的炎热。

徐徐凉风吹动丽奈的发丝飘飞，轻拂着她的脸，黄前闻到了来自头发的香味。

想要将脸贴着柔顺的发丝靠在丽奈的背上，想要用手环绕着丽奈的腹部搂住这个可爱的人儿。

可是，不行的吧。

黄前拼命地按捺住自己的欲望。

骑着车载着人的丽奈，肯定已经开始冒汗了吧，如果再贴得那么近，肯定会留更多的汗，肯定会被讨厌，会被斥责的。

而且两人大汗淋漓的人儿靠在一起……

不能在想了，太色色了。

“载着人，肯定留了不少汗吧。”

“嗯，不过我并不讨厌，相反还能高兴。”

“高兴？”

“换人了。”

“好，也该到我表现了。”

换了位置后，黄前久美子奋力一蹬，自行车快速地向前，微风吹过脸颊流出的汗水，她知道了这股并不讨厌的快乐。

然后，黄前感觉到后背有人依靠着。

“丽奈，这是…”

“靠一下又不会怀孕。”

然后是一双手环绕到她身前。

“抱一下也没什么吧。”

“当然，当然。”就像要飞起来一样，黄前觉得即使前面是悬崖，她也能飞跃巅峰，到达永恒的彼岸。

不过也只有一会，很快的，黄前便觉得力有不逮，应该是太过兴奋冲过头了。

再努力坚持一段时间吧。

“丽奈，换一下吧。”

黄前也想要头靠着丽奈的后背，从背后搂住丽奈，把刚刚不敢，没有做的事情补回来，她已经后悔了很久。

可是，没有回答。

“丽奈…”

黄前放慢速度，稍微转过头，只看到深埋在她背后的丽奈露出来的头发。

那么的安静，让人不忍打扰。

这几天的练习肯定很辛苦，回到家后肯定也在拼命的练习，所以才会在这个间隙偷偷地补上一觉吧。

“努力吧，久美子，为丽奈营造出舒适的依靠环境。”黄前低声地对自己说，然后放慢速度，缓缓而安稳地前进，与之相对，内心却是澎湃无比的。

上帝在关上一扇门的时候，也会为人开启另一扇门。

久美子，没有了 C 罩杯的负荷，你已经获得了汉子般的耐力持久。

所以，加油吧。

让丽奈看到，你是多么地可靠。

内心的咆哮鼓舞着久美子前进，无尽的力量涌上久美子的身体。

道路终有镜头，久美子将车缓慢地停在交叉路口的边上，如果没记错的话，在这里，她们便该分道扬镳了。

久美子一脚撑着地，让自行车安稳地立住，不敢下车，怕丽奈一下子失去了后背的依靠，转过头，终于可以仔细地端详着轻睡中的丽奈。

精致的脸孔，迷人的身姿，睡眠中的不设防。

真是诱人犯罪啊。

稍微亲一下没问题的吧，也不会怀孕的。

就亲个头发，她就满足了。

可是，久美子还是放弃了，因为以她现在的姿势，连亲个头发都亲不到。

明明是大好的 chance 啊。

天色渐晚，黄前晃晃头，晃掉脑中的胡思乱想，虽然不舍得，不忍心，但是还是用手亲拍着丽奈的肩膀，轻唤伊人的芳名。

“丽奈，醒醒，丽奈……”

丽奈睁开迷蒙的双眼，挣脱黄前的后背，环扫四周，了解了形势。

没有丽奈的依靠，黄前顿觉内心失去了一大块。

“抱歉，一不小心就睡着了，久美子怎么也不叫醒我？”

“打扰人睡觉，会被杀的。”

“久美子载着我骑了这么长的路，真厉害。”

闻言的黄前不禁飘飘然。

“小意思，也是因为丽奈身材好，完全不重。我正想着把丽奈载去哪里卖了，吃顿好的。”

“你敢？”

感受着肩膀传来的丽奈小粉拳的敲击，黄前觉得每一下都敲在自己的心鼓上，咚咚作响，余震不息。

“都是久美子的坏，久美子的后背太让人安心了，让我一靠上就沉下去，忍不住困意。”

“呵哈哈…”

“走吧，我载你回去。”

“不用不用，就那么一点路。”

“不送你一程我不好意思，而且看你都筋疲力竭了。”

“怎么说得我挂了似的？真的不用，我能行。”

“上车，我就是想知道久美子家在哪。”

于是，久美子乖乖地跟丽奈换了位置，再次启程，久美子在后边指点着方向。

“周六下午，家里一般只有我一个人。”

黄前不知道自己怎么会吐出那句话，以至于头脑一下子就处于高烧状态，只能将坏了的脑袋靠在丽奈的背上，双手环绕搂住丽奈，防止自己掉下车去。

“嗯，我记住了。”

别说得这么云淡风轻，计划通啊。

黄前觉得自己已经无法思考了，只能将脑袋更深地埋在丽奈的背上。

直到到家，目送丽奈离开，黄前才恢复了思考。

糟糕，忘了请丽奈到家里稍微坐一坐，喝杯茶，休息一下。

丽奈离去的身影在夕阳下，被拉得好长好长，仿佛只要她一伸手，便能拉住。

黄前久美子凝视着远去的身影，直到这个身影拐弯消失才走进家门，并在心中做下了一个决定。

“就这么做！”



